@article{susanti2015faktor,
  title={Faktor-faktor yang mempengaruhi kejadian insomnia di poliklinik saraf RS Dr. M. Djamil Padang},
  author={Susanti, Lydia},
  journal={Jurnal Kesehatan Andalas},
  volume={4},
  number={3},
  year={2015}
}

@article{nurdin2018kualitas,
  title={Kualitas Hidup Penderita Insomnia pada Mahasiswa},
  author={Nurdin, Muhammad Akbar and Arsin, Andi Arsunan and Thaha, Ridwan Mochtar},
  journal={Media Kesehatan Masyarakat Indonesia Universitas Hasanuddin},
  volume={14},
  number={2},
  pages={128--138},
  year={2018},
  publisher={Hasanuddin University}
}

@INPROCEEDINGS {6999339,
author = {S. Mao and Q. Chen and L. Wang and Y. Ren and M. Zhang},
booktitle = {2014 IEEE International Conference on Bioinformatics and Biomedicine (BIBM)},
title = {Regularity of clinical medication in treatment of insomnia analyzed with data mining approach},
year = {2014},
volume = {},
issn = {},
pages = {116-119},
keywords = {data mining;sleep;fires;medical diagnostic imaging;heart;liver;databases},
doi = {10.1109/BIBM.2014.6999339},
url = {https://doi.ieeecomputersociety.org/10.1109/BIBM.2014.6999339},
publisher = {IEEE Computer Society},
address = {Los Alamitos, CA, USA},
month = {nov}
}

@article{wirawan2019insomnia,
  title={Insomnia: Cara Yoga Mengatasi},
  author={Wirawan, I Gusti Bagus and Suatama, Ida Bagus and Wiryanata, Ida Bagus},
  journal={Jurnal Penelitian Agama Hindu},
  volume={3},
  number={1},
  pages={35--43},
  year={2019}
}

@article{honggowidjaja2004pengaruh,
  title={Pengaruh signifikan tata cahaya pada desain interior},
  author={Honggowidjaja, Stephanus P},
  journal={Dimensi Interior},
  volume={1},
  number={1},
  pages={1--15},
  year={2004}
}

@article{istiqomah2017dampak,
  title={Dampak Eksposur Layar Monitor Terhadap Gangguan Tidur Dan Tingkat Obesitas Pada Anak Anak},
  author={Istiqomah, Sarah Nabila and Lisiswanti, Rika},
  journal={Jurnal Majority},
  volume={6},
  number={2},
  pages={73--78},
  year={2017}
}

@article{saputra2018pengembangan,
  title={PENGEMBANGAN MEDIA PEMBELAJARAN TRAINER MIKROKONTROLER ARDUINO UNTUK JURUSAN TEKNIK AUDIO VIDEO SMK NEGERI 3 YOGYAKARTA},
  author={Saputra, Rahmadal Nanda and Ali, Muhamad},
  journal={Jurnal Pendidikan Teknik Mekatronika},
  volume={8},
  number={5},
  pages={470--478},
  year={2018}
}

@article{erliana2008perbedaan,
  title={Perbedaan Tingkat Insomnia Lansia Sebelum dan Sesudah Latihan Relaksasi Otot Progresif (Progressive Muscle Relaxation) di BPSTW Ciparay Bandung},
  author={Erliana, Erna and Haroen, Hartiah and Susanti, Raini Diah},
  journal={Bandung: BPSTW Ciparay},
  year={2008}
}

@article{japardi2002gangguan,
  title={Gangguan tidur},
  author={Japardi, Iskandar},
  year={2002}
}

@article{sulistyowati2012perancangan,
  title={Perancangan prototype sistem kontrol dan monitoring pembatas daya listrik berbasis mikrokontroler},
  author={Sulistyowati, Riny and Febriantoro, Dedi Dwi},
  journal={Jurnal IPTEK},
  volume={16},
  number={1},
  year={2012}
}

@article{nuraida2013analisis,
  title={Analisis Tingkat Kepuasan Konsumen Berdasarkan Pelayanan, Harga dan Kualitas Makanan Menggunakan Fuzzy Mamdani (Studi Kasus pada Restoran Cepat Saji CFC Marelan)},
  author={Nuraida, Nuraida and Iryanto, Iryanto and Sebayang, Djakaria},
  journal={Saintia Matematika},
  volume={1},
  number={6},
  pages={543--555},
  year={2013},
  publisher={University of North Sumatra}
}

@article{arrofi2017perancangan,
  title={Perancangan Alat Bantu Untuk Penderita Tunanetra Dengan Sensor Ultrasonik Aiding Tool Design For Blind People Using Ultrasonik Sensors},
  author={Arrofi, Muhammad Jundi and Ramdani, Mohammad and Estananto, Estananto},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={4},
  number={2},
  year={2017}
}

@phdthesis{ulfiana2018hubungan,
  title={Hubungan Penggunaan Media Sosial dengan Kejadian Insomnia Pada Mahasiswa Jurusan Keperawatan},
  author={Ulfiana, Nurhalija},
  year={2018},
  school={Universitas Islam Negeri Alauddin Makassar}
}

@article{azmi2019design,
  title={Design of Smart Trash Can Using Fuzzy Logic Algorithm Based on Arduino},
  author={Azmi, Fadhillah and William, William and Salim, Kevin Kristanto and Hartanto, Tommy Tiara and Tham, Felix},
  journal={JITE (JOURNAL OF INFORMATICS AND TELECOMMUNICATION ENGINEERING)},
  volume={3},
  number={1},
  pages={155--162},
  year={2019}
}

@phdthesis{titiheru2018hubungan,
  title={Hubungan tingkat stres akademik dengan kualitas tidur mahasiswa},
  author={Titiheru, Harum Marchella},
  year={2018},
  school={Widya Mandala Catholic University Surabaya}
}

@article{sipayung2018pengukuran,
  title={Pengukuran Detak Jantung Menggunakan Metode Fotopletismograf},
  author={Sipayung, Friendly Halomoan and Ramadhani, Kurniawan Nur and Arifianto, Anditya},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={5},
  number={2},
  year={2018}
}

@article{utama2018desain,
  title={DESAIN DAN PENGENDALIAN WARNA MOOD LAMP OTOMATIS BERDASARKAN WAKTU MENGGUNAKAN APLIKASI ANDROID PADA SMARTPHONE},
  author={Utama, Yoga Alif Kurnia and Tamaji, Tamaji and Sanjaya, Ryan Hardlan},
  journal={JURNAL TECNOSCIENZA},
  volume={2},
  number={2},
  pages={123--143},
  year={2018}
}

@article{chandramohan2017intelligent,
  title={Intelligent smart home automation and security system using Arduino and Wi-fi},
  author={Chandramohan, J and Nagarajan, R and Satheeshkumar, K and Ajithkumar, N and Gopinath, PA and Ranjithkumar, S},
  journal={International Journal of Engineering And Computer Science (IJECS)},
  volume={6},
  number={3},
  pages={20694--20698},
  year={2017}
}

@article{turesna2017pengendali,
  title={Pengendali intensitas lampu ruangan berbasis Arduino UNO menggunakan metode fuzzy logic},
  author={Turesna, Ganjar and Zulkarnain, Zulkarnain and Hermawan, Hermawan},
  journal={Jurnal Otomasi Kontrol dan Instrumentasi},
  volume={7},
  number={2},
  pages={73},
  year={2017}
}

@article{amin2018penerapan,
  title={PENERAPAN METODE FORWARD CHAINING UNTUK DIAGNOSA PENYAKIT INSOMNIA},
  author={Amin, Ruhul and Pitriani, Pipit},
  journal={Jurnal Pilar Nusa Mandiri},
  volume={14},
  number={1},
  pages={97--102},
  year={2018}
}

@book{kelly200550,
  title={50 Rahasia Alami Tidur Yangg Berkualitas},
  author={Kelly, Tracey},
  year={2005},
  publisher={ESENSI}
}

@article{ambarwati2018tidur,
  title={TIDUR, IRAMA SIRKARDIAN DAN METABOLISME TUBUH},
  author={Ambarwati, Rini},
  journal={JURNAL KEPERAWATAN},
  volume={10},
  number={1},
  pages={42--46},
  year={2018}
}

@article{saparudi2018analisis,
  title={Analisis Praktik Klinik Keperawatan pada Klien Congestive Heart Failure dengan Intervensi Inovasi Pijat Tangan terhadap Kualitas Tidur di Ruang Intensive Cardiac Care Unit (ICCU) RSUD Abdul Wahab Sjahranie Tahun 2018},
  author={Saparudi, Muhammad and Hidayat, Faried Rahman},
  year={2018},
  publisher={Universitas Muhammadiyah Kalimantan Timur}
}

@phdthesis{yulianto2018hubungan,
  title={HUBUNGAN TINGKAT KECEMASAN DENGAN KUALITAS TIDUR PADA PASIEN INFARK MIOKARD AKUT DI RSUD TIDAR MAGELANG},
  author={Yulianto, Aris and Setiawan, Arif Adi},
  year={2018},
  school={Universitas Jenderal Achmad Yani Yogyakarta}
}